其實起個人工島出來有咩壞

1.可以增加土地供應
2.可以創造大量工作機會

只係呢兩點都完勝 新加坡咪又係咁 又唔見有人大high

起啦起啦
仆街唔好喊

就算當係 起得黎香港人都死撚柒晒

成個香港用嚟做晒堆田區有咩壞?

香港政府講 起完香港人唔住 就比其他人住

問題係比錢邊個做，做咗邊個用

唔理成本梗係起乜都冇壞

諗唔到一定要唔起既理由 我向所有連登仔講 你地接受現實

自己下一代

香港人自己都諗唔掂阿下一代

香港人生仔?

香港人就係咁自私
人無遠慮 必有近憂啊巴打

有大量棕地同高球埸唔收

政府欺善怕惡，搵你班賤民D錢去起大白象，益大陸打貿易戰

1.香有有地
2.創造就業機會俾支那人做乜

獨立之後我讚成起

1）節流即可解決土地短缺問題

2）香港好多地區需要重建，唔需要專登咁搞新基建

請問點完勝？

諗唔到一定唔起既理由 = 一定要起?
你忽撚左呀?
咁你有咩一定要起既理由? 要係填海有 棕地高爾夫球場 租深圳地都唔岩用喎?

增加土地供應 創造就業職位
有棕地 高爾夫球場 一樣有建造業職位
剩返「同填海比較既錢」
投資落醫療教育科技 可以創造更多唔同類型職位 同時長遠解決民生問題

宜家d政府打手 一係就話妖言惑眾 一係就反問其實點解唔填得海
已經有唔同既專業人士 林超英, 資深工程師 用「理據」去講點解唔選擇填海
但入面係一隻打手都唔見
剩係識開新post
「我睇唔到有咩壞處喎」
十足十 林鄭條仆街話 我聽唔到社會有好多反對聲音咁

唔洗比錢就冇壞
比咁多出嚟又唔知道時起成點
搵邊個起又未知
九成係隔離個垃圾國家
重有咁多方法搵地係要人工島

棕地，高爾夫球場可以拎黎做cbd 商業用地？

連登仔繼續做keyboard 戰士 干祈唔好用新既基建

利申 見好多當初反西九高鐵既朋友都搭高鐵返深圳 廣州玩 連登仔不識事務 阻住地球轉 冇運行

起到住唔島

有無諗過個造價？

咁其實停左每日150有咩壞？

搵新加坡比 人地有冇一個支那國響後面cap水加填民呀, 屌你老母!!

你用一萬億放起其他現有土地發展唔係仲有效益咩

判哂俾外資，買外國料咪無事

人工島起黎到時做港獨嘅根據地

有冇諗過效益問題同成本問題啊

收番哂d 棕地可以慳番人工島既錢去放係其他更迫切既問題

樓主個腦係咪廢？

屌你老母 垃圾高鐡都好吹奏 上次同個鬼佬上廠做野
係深圳北買飛等車足足用咗3個鐘 個度啲撚樣唔係個個都識幫你用passport 買飛 下次上去 佢哋直頭book 7日車算

正傻仔 連ctrip 12306買飛都唔識 好打極有限 預早上網買 用最新一代回鄕證自助拎飛啦 傻9

係睇土地分配姐+其他基建配合㗎啫。。。

政府鍾意嘅响沙頭角起一堆甲級寫字樓，再叫啲公司搬哂過去做head office，咁咪cbd 囉

棕你老尾地
你拆撚左人地個場
叫人地搬去邊?

係高爾夫球場起屋 點番工?
一間塞撚死新界

講野用下腦好嗎

你話搬就搬?
你打工仔識春?
要個老細就打工仔

唔見你去離島番工?

你都用下腦，而家土地問題唔係因為供應，係因為需求過大

岩呀 起定比每日果150條撚樣落黎住咋 比你住咩香港人 你都on撚9

所以?強制收地好冇?
咁棕地果班人搬去邊

1）當年機場搬入赤臘角，啲空運咪一樣要由九龍灣一齊搬入去

2）我冇講過老細要就打工仔，只係回應返cbd問題，公司選址的確係好多野要顧

3）大把人响離島返工

係節流呀

我反問一句 點解一定要起個人工島出黎
沿岸填海 一樣可以增加土地供應 同埋創造工作機會
仲有 香港過往有填海經驗 到今日 都未見出問題 安全性有保障

你可以反人工島

但話收棕地同租大陸地既一定係低能既

收棕地比班原居民食住，純科水，除左肥左個班友之外完全零經濟效益。

租大陸地，除左真正直接比錢大陸外，都未2047就玩大灣區融合，不如今日直接同深圳合體就大撚把地啦

咁撚鍾意填海，不如將成個香港填哂佢啦，連過海隧道塞車問題都解決埋

樓主喺勞改營？

首先，香港都唔係第一次起起人工島

沿岸填海會增加社區入面公共設施嘅負擔

起D會庫房破產既野 是否on9

增加社區公共設施負擔
而家起人工島出黎
唔駛起公共設施架?

人工島方案 都要預留土地去起相關配套
沿岸填海方案就唔可以預留土地去做
而且 因為係沿岸填海關係
方便同鄰近社區共享設施 配套
減輕社區負擔

而且道路建設 只要係現有建設上做延伸 修改
人工島既交通呢?
諗起都覺得頭痛

我假設沿岸填海會分幾個地方填 而總面積係同人工島一樣

人工島上面唔會只係起樓啦

但填海好大機會係全部用哂起樓

睇返佢個初步方案 係有再起交通設施俾人工島

如果係用得其所
所仲有得講下

但係人工島 真係點講都講唔通
金融風暴 海嘯後
政府成日都講 香港有龐大外匯儲備先可以安然渡過
咁多年黎
外匯基金賺左幾多都好
都話唔可以郁
因為要預防日後香港金融體系被外國追擊

好喇 原來之前講既野係廢話
儲備原來係可以唔怕用哂
早排仲吹到買左幾多美金 港元去頂住個聯系匯率
原來起左人工島之後就唔撚駛驚

屌你老味 仲話乜野人工島支出
唔係一年駛哂 係攤分多年入帳
真係做數咁做